民主黨李華明：青年噓自己國歌令我們蒙羞，反叛心態表露無遺！

近日再發生球迷噓國歌事件，民主黨前立法會議員李華明批評是幼稚行為，「令我們蒙羞」，形容是「青年人的反叛心態表露無遺」。

李華明上周五（27日）在《am730》專欄撰寫題為＜國歌引來的風波＞文章，指有球迷對中國國歌大發噓聲、做出不文手勢、展示「香港獨立」標語，「這類行為可以帶來香港足總一連串噩夢，更高的罰款及閉門作賽，如是後者，港隊在沒有球迷的大力支持下，比賽得無聲無息，氣氛全無，很難有超水準的演出」。

李華明提到美式足球員於播放美國國歌時單膝跪地抗議種族歧視，指「這抗議行為尚算文明，而我們球迷的噓聲及作粗口手勢真的是令我們蒙羞」。他又說，「這些年輕人極度排斥中國身分的認同，明知道港獨不能成事，但也刻意展示獨立的標語來鬥氣，青年人的反叛心態表露無遺！」

李華明表示，十分痛心目睹這些行為，認為「對自己國家喝倒彩，是對自己民族的不尊重，外國人會更加看不起我們這些幼稚的行為」。他強調，香港也是五千年中華文化其中一部分，「從來沒有香港人的民族，只是受了百多年英國殖民地統治的獨特文化，但講到底仍是中國人」。

至於《國歌法》，李華明指，雖然中央及特區政府希望用法律制裁杜絕對國歌的噓聲，但相信「只能止咳而不能治本」。

民主黨

民主党李華明係中國人
熱愛中華民族
支持香港民主回歸
建設民主中國

要團結，不要內耗

老點

五毛dewi👿係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東